\documentclass{article}
\usepackage{multicol}
\usepackage{balance}


% Adjust page margins (optional)
\usepackage[paper=a5paper, margin=0.5cm]{geometry}  

% Bold font for section headings
\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\bfseries}

% Better control over lists (optional)
\usepackage{enumitem}

% Include graphics (optional)

\usepackage{svg}
\usepackage{calc}

\begin{document}

% Restaurant name (centered)
% {\centering \large \textbf{Your Restaurant Name}}
\includesvg[width=128mm]{./logo_large_white.svg}

% Menu sections with bold headings
\begin{center}
  % \textbf{\fontsize{20}{20}\selectfont \MakeUppercase{Vinný lístek}}
\end{center}

\textbf{\fontsize{16}{16}\selectfont \MakeUppercase{Vína tichá:}}
\vspace{1em}
\begin{itemize}[noitemsep,nolistsep, itemsep=3pt,partopsep=3pt,leftmargin=*, label=\textbullet]
  \item[]
  \fontsize{14}{18}\selectfont
  Červené víno suché - MERLOT
  \begin{itemize}
    \item Obsah alkoholu: 13,5 obj. %
    \item země původu: Moldávie
    \item plněno v: VINARIA, Jugoslávská 4a, Brno
    \item Alergen: Oxid siřičitý
  \end{itemize}

  \hspace{1em}

  \item[]
  \fontsize{14}{18}\selectfont
  Bílé víno polosladké - MUSCAT EXCLUSIVE
  \begin{itemize}
    \item Obsah alkoholu: 11,5 obj. %
    \item země původu: Moldávie
    \item plněno v: VINARIA, Jugoslávská 4a, Brno
    \item Alergen: Oxid siřičitý
  \end{itemize}

  \hspace{1em}
\end{itemize}

\textbf{\fontsize{16}{16}\selectfont \MakeUppercase{Vína šumivá:}}
\vspace{1em}
\begin{itemize}[noitemsep,nolistsep, itemsep=3pt,partopsep=3pt,leftmargin=*, label=\textbullet]

  \item[]
  \fontsize{14}{18}\selectfont
  Cielo Prosecco DOC frizzante - polosuché, bílé
  \begin{itemize}
    \item Obsah alkoholu: 10,5 obj. %
    \item Země původu: Itálie, procenience Valle del Chiampo
    \item Alergen: Oxid siřičitý, siřičitany
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{document}